伍公子講得好好

《網絡兵法：還擊之道》

警察隊員佐級協會主席陳祖光：「係咪應該譴責挑釁、侮辱嘅人，而唔係作出還擊行動嘅人。」

論還擊，先說婁師德的故事，他是唐朝名臣，在武則天治下，擔任宰相，深得皇帝信任。

婁師德自知樹大招風，朝中定有人計算自己，於是他勸自己弟弟，倘若他朝遭遇紛爭，千萬不要與人為敵，若被人唾面侮辱，就連抹面都不要抹，就由他自然乾。

就此，後世有人批評婁師德懦弱，因為「唾面自乾」是任人魚肉，毫無尊嚴可言。

在我看來，被打不還手，可以有兩種含義，一是無力反抗，二是不屑還手。

放在市井之徒身上，唾面自乾的確是懦弱，但放在婁師德身上，唾面自乾卻是城府。

婁師德是宰相權臣，他掌握一國邊要，而且精通武略，與吐藩八度作戰，未嘗一敗。

其人文武雙全，好比今日的普京，想像一下，你向普京吐口水，但出乎意料，普京沒有任何回應，只是微微一笑，雲淡風輕，如此豈不更令敵人心寒？

同時，還手亦說明一人的底線與氣度。

在公關而言，當你擁有愈多，你就要說得愈少，比如歌星偶像擁有非凡名氣，相對地，他們就要犧牲自辯的權利。

例如劉德華多年幕前，一定嘗過他人批評，但他不會事後登報聲明，也不會公開解釋，因為他是天王巨星，他自然有相應的大氣度。

例如擁抱祖國的GEM，以作曲填詞來還擊網上言論，就足以說明她的星途有限，因為小肚雞腸，怨懟不忿，本來是弱者的專利。

假如有天，劉德華被人批評歌藝後，在演唱會上帶領歌迷大叫「屌你老母！我啲歌好好聽，你地無做錯到！」無庸置疑，他將不再被愛戴，社會自然會把他當作GEM一類來看待。

所以，當法律賦予香港警隊執法權力，公務員福利，相對地，社會亦期望警隊有相對的表現和克制能力。

而今天的香港警隊，只是另一個GEM。

篇野真係寫得好

又啱喎

本身想入嚟笑鳩佢
點知
講得好

華仔個段

係瘋蝗漿都不如

文人係唔同d

睇唔明

睇多次 好似明

又寫得幾好喎

普京果個比喻好撚正

小心有班人入黎屌你話 （xxx都上神枱

文筆又真係幾好喎

估唔到文筆唔錯

伍公子講得好

伍乞衣今次又幾有道理喎

其實前幾篇網絡兵法都寫得幾好 幾有道理

一文驚醒洛克人，一直諗唔到點講先準

寫到個重點好似抽gem咁

真係哈錯 有文有路

有華仔把聲

唔明點解班犬成日講到曾健超冇比人判罪咁
依家係咪我屌班犬兩句你就可以開槍射鳩我 而且唔洗坐監唔比鬧

「屌你老母！我啲歌好好聽，你地無做錯到！」

講得好！！！！！！！

公子不嬲講野有文有路，係連登仔覺得佢乞衣啫

如果佢當日無乞，真係

佢之前有篇文暗寸達哥對bu佬嘅做法係偽君子 出曬名單單打打達哥

係咪一代宗師嗰篇 不過無可否認佢抽得幾靚

屌打得幾好

你覺得達哥係設局捉bu佬？

係政治方面，5公子真係好過達哥好多

做乜？

GEM都會考廿幾分
警犬i大毅進，GEM都不如

我覺得個篇唔係暗串
係真心覺得達哥高招
我唔覺得香港呢班撈開streaming/youtube嘅人會認為達哥玩民心玩到咁屈機係偽君子
反而應該係模範

講得好！

達哥公關手段方面 無可否認真係一流

好明顯一抽二啦 漿嘅氣度同七警嘅不智

有咩特別

抽得應一應之餘又言之承理囉

你當我係護主狗 我不嬲都覺得佢講野有文有路

有冇人知伍公子咩學歷？

刮目相看

幾好 ！

中學畢業
高考佢直頭無番學校拎成績
之前有篇訪問講過佢高考中史個陣寫左篇愛情作文上去

咁似陶傑

又幾有文有路

伍公子一向講野有文有路 思路清晰
人地無論拍打機片定直播都會做足Research、講下遊戲市場分享對唔同領域既睇法 講有營養既野
只係連登仔唔抵得人地眾籌有人捐先狂屌人乞衣
直到而家都只係識屌人「乞衣」、「低質」、「咁都上神枱」呢啲毫無論點同為屌而屌既說話

唔錯但gem都冇黑警咁仆街

有冇link 之前冇睇到

明明就係少數講野有營養既網絡工作者

Young post

岩呀
仲有啲人屌唔係問題 屌黎屌去兩篤屁又無Point又無實際反駁
眾籌明明無問題 外國大把人都咁做 而家音樂蜂都係同樣性質
伍公子只係將Twitch個Donate實在化做耳機 都比人屌到而家
睇下香港人幾支持網絡工作

條友係有d料到

抽得靚

駁唔到

可能係香港人眼中而家班twitcher全部都係乞兒
係網絡提供娛樂既人係唔洗食飯訓覺

岩岩睇隔離個Youtuber Post
個個都屌伍公子
「伍乞衣都上神枱」「低質」「死乞衣」
無論點無論據 為屌而屌

當日屌既係佢態度
咩羊毛出至羊身上 串到仆街
仲好記得佢話借比eminleo 比佢整爛
但又唔直接同佢講 而係拍片叫觀眾比錢

果時佢拍啲野鳩噏同vlog 居多 低成本為主
自然覺得佢戇鳩鳩 為左聽你鳩up 去科水比你
果時仲要百花齊放 無佢啲片無人會少忽肉
聽日又多個utuber

佢講野係有深度 當年中學我都睇佢vlog 同啲鳩up 片 打機片就一般般

佢一向都同觀眾講 佢自己係好撚囂張
而囂張亦係佢係網絡Sell既野
你覺得佢囂張覺得唔值 可以唔捐唔支持佢
其他Fans覺得值得既可以咪捐去支持佢
紅字：眾籌個制度不嬲係咁 Twitch既係Fans捐去比佢做直播 而佢係Fans係為左佢生產影片而捐
你情我願 有咩問題？

其實果陣乞錢事件就好似而家既DONATE功能咁

佢講野不嬲有文有路
但成撚日懶係懷才不遇咁
好中二

講真其實我唔覺得捐錢有咩問題
佢問你哋攞錢都係買個headset拍片俾你哋睇
如果冇記錯捐錢嗰陣佢好似仲未出嚟做嘢 同埋donate呢樣野係外國一早好盛行 free software 都會有個PayPal donate button當支持吓個developer㗎啦
利申：一直覺得五公子好專業好有心 Even係打機片都會做晒research 打機片嗰陣聽佢講嘅嘢又唔會悶 好有性格

作曲回應我覺得好正喎

睇過二次，麻麻地，淨係聽到粗口

噤錯負評

一開始屌佢係因為乞衣事件
格衰 無料扮四條
寸可以係賣點 但寸得嚟無乜pt

俾人屌完睇得出佢下過苦功
資訊性多咗 介紹lore 背景 funfact
係高質咗嘅

但作為寫手周不時炒車
最近達哥嗰單已經係
加上中二病到極點
成日扮哂看透世事咁
要洗底仲有些少距離

又嚟 悶唔悶？

又係呢d on9仔回應

睇開伍公子既都覺你on9

以前成日睇佢打機

又真係寫得幾好喎 估佢唔到

睇左佢好多年 講野有文有路 唔似得咩大J個d垃圾 可惜佢唔拍youtube 要等佢facebook直播

ce中英A
但al收晒皮

伍公子不嬲好文采

靚抽

何解

眼紅人地搵得多有咁多fans
以自己果套諗其他人
不過佢屌黑警又幾岩
1比1打和啦

伍公子高質，呢篇文有5**

個尾收得咁快，你地都讚到咁

文學 曆史 哲學 都屌打達哥la
香港(U tube ber )只訂閲BOB同公子

其實唔好再比較佢同達哥得唔得 根本唔同類型 係咪只可以有一個高質 其他全部都係垃圾？ 香港youtuber依加好少選擇 難得有人有心拍又高質 要連登仔開金口讚下支持下係咪真係咁難？ 到今時今日仲見到有人叫佢乞衣 咩年代啊？思想仲保守過你老母 好撚7啊

早期睇過伍公子喺唔知咩鏗鏘集個啲訪問，佢都話俾老師讚過有文采，但唔係勁到仆街，出晒名嗰隻

我都唔係好明點解一定要同達哥比

佢啲打機片入面嘅劇情嘅動畫全英冇字幕都可以秒速翻譯

從一開頭睇到依家啲片啲質素都好過依家果啲所謂嘅"youtuber"

lm

英文會考說話好似拎A 英文底應該算高班

我睇完佢篇文 濕撚曬

變了變了
乞丐都上到神枱

你返去打機喇

又等到fb 直播

睇佢直播通常都係睇佢柒同講馬式旁述

伍乞衣寫篇文引下歷史就係文人?
笑死人咩

達哥文學差

HKU BA 中文系肯定3樣都屌打佢，伍乞衣粉絲真係入世未深，單單係待人處事已經係高兩班

隻乞兒俾左幾💰人推po?

伍公子啲英文真心幾屈機

咩年代 仲話人乞衣
依家個個直播打機大把人送錢donate
連登仔放眼世界喇

7警加個gem
8個負皮

呢樣真
高登真係多左好多小學雞，
一係以前d fans開始上高登
雖然篇文真係幾好
但唔代表佢之前唔係柒

笑撚死
伍乞衣d小學雞fans d毛開始生出黎就上高登護主

大佬
你英文廢姐唔好當正常人勁啦
再講你聽都聽唔明，分分鐘鳩譯你都唔知

睇開d啦巴打 鐘意睇未繼續 唔鐘意未唔睇囉 何必一日到黑都話人乞衣

你曲線引人屌公子咋下話
佢有你呢d fans真係喊三聲

係咪入左打手post

講真 伍公子即使係當年乞個耳機返黎
都好過啲on9 大j 笑波子
人地賣廣告收錢你唔話人地乞衣？
仲要見親佢地賣廣告都有種7味
依家佢有好多直播都有做到功課
比起果啲"YouTuber"有文有路好多
如果你下下都要講佢乞錢個件事咁我都冇野想同你拗

我bb

咪臭係

連登仔屌嚟屌去三篤屁 你唔悶我都厭啦 有冇d新嘢講下其實

宜家拍嘅嘢真係高質嘅 至少做足資料
就算之前乞衣事件 其實都係你情我願 更何況外國都有好多
點解係都要同達哥比較

達哥唔乞衣咩

咪臭係
咪老老柒柒認自己柒左咪得
明明人地有料就話擺上神檯
明明donate冇錯就話佢係乞衣

認同下人有冇咁難
下下都要為屌而屌 一味死撐
有乜撚野意思

公子

你老母就柒
知唔知柒字點解呀
佢又做過咩柒嘢呀
屌你老母又想話人地新會員呀
你咁樣搵嘢黎屌唔撚柒咩

如果你真係覺得佢篇嘢好就諗下佢講既器量呢個字啦

柒頭

比喻唔恰當

關gem咩事呀

佢係乞衣 呢個係事實
但沒人話過 乞衣唔可以沒內涵 沒文彩 沒見地架喎
不嬲有睇佢直播 講真 香港沒一個人既直播 夠佢有水準 有內涵
之前玩生化7 成日玩玩下爆肚講香港社會現況 係到屌下廢老 屌下黑警乜乜77咁
而且直播會講好多相關資料 但唔似係功課咁
似係因為玩既game就去了解個背景咁 就算玩一隻game都會認真看待
就算係咁 佢都係乞衣 呢個係不變 唔好放佢上神台
就算係神都唔一定絕對正確 沒犯過錯 沒黑暗仆街既一樣
我一直有睇佢fb既文 未睇過既大家可以睇番 全部都係有深度有內涵
你鍾意既可以比like 睇佢直播 佢就算之前係twitch直播都係沒收錢
但唔洗下下見到有人講二句好勁呀 就放上神台
你覺得佢勁 應該去思考佢講既野 睇多d呢個世界 知自己都有相同既見識
先係最重要

佢拍Vlog既時候我就有睇佢
佢有人捐錢比佢買耳機係柒 唔明點解一定要讚到佢上天有地下冇
有人話佢柒就要扑出黎屌番轉頭 佢真實既為人幾仆街 你又知唔知?
係youtube上根本就沒朋友
自以為自己打機好勁 覺得youtube同twitch都沒得搞 一定收皮
點知達哥係twitch搞到有聲有色 youtube上都有好多後起
(佢之前講backup佬單野到有講野)
你又知唔知? 佢既自大狂妄 你又知唔知?
次次有job搵佢 佢都係hea做/9做
(之前有間野叫伍乞丐用咩方法宣傳都得 佢就cap講呢番說話既email放上fb就當宣傳) 你又知唔知?

你鍾意一個人唔一定要放佢上神台架 香港人既做神文化真係好撚on9

叫佢乞衣就唔可以睇佢直播呀?
我就一邊睇佢直播 一邊串佢乞衣 咁又點?
認同佢咪比like 睇佢直播咪得囉 唔等於唔可以串佢乞衣
呢個世界唔係得正反二面架

其實叫人Donate買耳機有咩問題？
一來你情我願 二來又唔係逼你比 你有心支持比下 無咪算
三來外國大把人咁做又唔見人屌？
你話態度有問題，衰得過人地串串貢都有人捐？

無朋友？人地同政恊幾熟你知唔知？
DONATE有咩問題？逼你捐？
自以為打機好勁？早係生化6個時有認過自己打機廢你又知唔知？
唔搞Twitch係因為有小學雞起佢女朋友底你又知唔知？
佢性格係自大你都知？除非你係佢同事或朋友喇，如果你可以單靠睇網絡直播同文章就知道一個人性格咁你都幾犀利

「點知達哥搞Twitch搞到有聲有色」
佢搞Twitch個陣達哥紅左九世喇傻仔 講到眼紅達哥咁 搞清楚時序先好無？

仲話youtube後起 屌你老母
起係起 不過係起左班垃圾大丁笑波子出黎囉

純粹人身攻擊 Point?

睇到啲Point笑到仆街 屌人前都做下資料搜集呀
Btw都好過好多只係人身攻擊無理據論點既人

又上神台喇？

伍公文文筆唔錯

終於上神枱 之後會唔會梁烈唯都上堆

完全同意！

講多都口臭

成日覺得佢成個乞衣咁

睇完遍文之後即刻對伍公子改觀
伍公子

有同感

後起講緊youtube果班呀 傻閪
我講緊達哥咩 7撚到呢

連我講緊咩都未撚知就扑黎7
傻閪 慢慢造神
垃圾港豬習慣黎

佢twitch 直播一早講左當自己係第一
佢話自己打機廢 咁同我講屌你老母有咩分別 我真係去屌呀 用你個閪腦諗下啦
不過有腦既人都唔會造神 比人屌佢做傻閪啦

做utuber 都要做到聖人咁款
咪玩喇
佢柒嘅咪笑佢柒
佢啱嘅畀個like 咪算
下下奉神枱或者踩到落地底為乜
都係得鳩閒睇佢地鳩up

同leo一個熟咁又點撚樣？
成個YouTube 得leo一個？
用你個垃圾閪腦諗下啦

果班造神既傻閪真係同你個名一樣
一叫乞衣比人屌 就扑出黎護短

on9少陣啦屌你老母

你老味閪 收皮啦

話小學雞唔岩聽
一係班伍乞衣嘅fans講下自己大概幾歲

公子文筆好勁 最新排名 大J>公子＞笑波子＞mingjai

笑撚左，乞兒都上神枱

就呢篇文都算唔錯嘅
但佢邊篇文單打達哥 無留意開個乞衣唔知

你就真係傻閪喇
你話人無朋友 咪舉個例子出黎打你條傻鳩臉囉
仲有大撚把例子喇
仲有造乜撚野神 講緊人地優點都叫造神
不過你語障唔明架喇

笑左 唔好生安白做喇 盲反反到你咁撚樣死左佢喇

Twitch個到咪講緊達哥囉 Youtube咪講緊後起囉
你智障定腦殘？

Lm

我都唔鍾意佢串 佢個格好撚衰

不過叫觀眾DONATE 全世界真係普遍到唔普遍 你打開TWITCH 個個都係
依家連YOUTUBE都有DONATE FUNCTION
係香港人先會唔抵得 又叫人乞衣又盛

香港表面真係國際大都會 但D思想真係落後十幾年

伍講咁多 公子好波

講埋d呀媽係女人既野都有人吹奏

讚佢兩句 幫佢平反下又俾人屈係擺佢上神台 講真佢格衰我都認同 但鬧佢乞衣真係好老土

就係like佢個格

個個都話乞兒

一個明講，一個暗講啫，有睇達哥點會講得出屌打

可惜gem根本就無理過香港人點諗
繼續係大陸撈得好好
所謂星途有限都只限於香港人唔鍾意

話佢講得好姐 讚下又話人放上神枱 點解唔可以學下欣賞人 下下踩人開心d架咩

香港人不嬲難服侍，做過服務業就知

死忠嬲嬲豬 ？

乜撚野donate無問題 話佢係乞衣單純因爲佢叫人donate咩
問題就係佢個陣唔係淨係叫人donate呀ma
仲要串鳩睇佢片d人廢（exactly點串我就唔記得喇)

成班死忠唔知選擇性失憶定真係咁on9
呢篇文寫得好還寫得好
唔代表佢之前唔係柒

於8月7日，伍公子於facebook及youtube中發表文章及短片 [14]，要求支持他網民資助$700作買headset之用，有很多網民批評其行為像「食軟飯」一樣，更有人質疑伍公子為何有錢去旅行而無錢買headset。最後，伍公子收到部分網民及司徒夾帶的資助，成功購買新headset。

其後伍公子作出回應，竟指北京旅行是經過計劃，儲蓄而後得來旅費，而headset乃係臨時需要，更認為錢並「唔係一舊固定既野」及聲稱這些批評其行為的網民是「蛋散」。其後，事件轉至高登討論區後，引起高登網民強烈批評及罵戰。[15]很多高登網民認為伍公子此舉行為與「乞丐」和「廢青」沒有分別，更有忠心支持伍公子的「護主犬」網民被高登網民起底，伍公子因此事，而被很多高登網民稱呼為「伍乞兒」。

from wiki

睇唔過眼班死忠講到當年高登仔係盲反佢咁
你話佢而家改過都算
咪撚講到一開始係高登仔無point亂踩先得架

有個人風格

死忠 又幫乞衣上神枱，低質狗

明明就話講呢件事佢抽得靚

d反對撚就咁搬返以前佢幾on9所以反感 以後佢都係on9仔

屌 呢班盲反完全離撚曬題

又真係架喎 佢串人最多屌佢格衰姐

語言技巧大師
我發現呢位巴打講野好撚有技巧啵
幾時有講到高登仔冇point呀
上面又想扯新舊會員黎講
依家仲講到好似伍公子fans同高登仔勢不兩立咁

厲害厲害

你到依家都未解釋到
成單donate既嘢佢柒係邊
你話佢寸佢on鳩就話姐 柒乜撚嘢

叫你蛋散就柒喇？
你邊位

變左伍公子飛機post

我到依加都唔明當年公子籌期買headset有咩唔啱
利申由懶人vlog開始睇，最鍾意都係懶人vlog

哇 屌你老母閪 原來乞衣其中一個定義係串鳩人 咁唔撚夠你講啦
雖然我都對佢冇好感 但屌佢乞衣真係on9

我今年23